\section{Deployment}\label{sec:trustworthy-deployment}
Tutti i \gitlabjob\ della pipeline sono eseguiti in un container Docker dal \gitlabrunner, e l'esecuzione
del \testexec\ non fa eccezione. L'immagine Docker del \testexec\ contiene tre componenti: $i)$ il software
scritto in Rust, il comando Docker per gestire l'esecuzione dei container, ed il comando \dockercompose\ 
per la gestione del target di test.
Il \filename{Dockerfile} usato per il \emph{deployment} del \testexec\ è il seguente.
\inputminted{dockerfile}{code/05_05_ci_executor.dockerfile}
Il \filename{Dockerfile} effettua una \emph{build} di tipo \emph{multi-stage}, in cui i diversi layer
dell'immagine creata possono usare come immagine base un'immagine diversa~\cite{docker-multistage-build}.
Ciò è particolarmente utile per ridurre la dimensione dell'immagine finale, rendendola il più
snella possibile.
In questo caso si utilizzano due immagini base, la prima è \imagename{rust:1.41} (\codeline{1}),
una immagine di grandi dimensioni che contiene il compilatore Rust, viene usato per compilare il \testexec\ (\codeline{7}).
Una volta compilato il sorgente, effettivamente il compilatore Rust (e tutte le sue dipendenze necessarie) non
è più richiesto per l'esecuzione del binario prodotto. Pertanto, si utilizza una nuova immagine, che contiene
le dipendenze necessarie per l'esecuzione, ovvero il comando \cmd{docker} ed il comando di \dockercompose.
Il primo comando è già presente nell'immagine usata, chiamata \imagename{docker:19.03.6-git}, occorre
però installare \dockercompose\ (\codelines{12}{15}). L'immagine contiene il comando \cmd{git}, il cui
uso sarà mostrato successivamente.
La seconda immagine, ovvero quella di esecuzione, è basata sulla distribuzione Linux \emph{Alpine}, una
distribuzione estremamente leggera ottimizzata per i container~\cite{alpine}. Essa utilizza una
\emph{libc} diversa dall'immagine contenente il compilatore Rust, ovvero \emph{musl}.
Per tale ragione il binario prodotto deve essere compilato specificando come target di compilazione
un target basato su \emph{musl} (\codeline{3} e \codeline{7}). Il binario frutto della compilazione
viene quindi copiato da un layer all'altro (\codeline{19}).
L'immagine finale del \testexec\ comprende numerose componenti, tuttavia, grazie alla \emph{multi-stage build},
riesce a mantenere una dimensione contenuta, di soli \emph{244 MB}.

Infine, il demone Docker con cui il \testexec\ comunica è diverso da quello usato da quello in cui esso stesso viene eseguito
da parte del \gitlabrunner. E' stata predisposta una VM specifica per l'esecuzione dei \testenv, il cui
indirizzo viene specificato come variabile d'ambiente al \testexec. Questa scelta è stata fatta principalmente
per una ragione, ovvero evitare di sovraccaricare troppo l'unico \gitlabrunner\ di Moon Cloud, il quale
si deve già occupare delle pipeline di tutti i progetti di Moon Cloud.
Per fornire un migliore isolamento ed evitare di consumare troppe risorse
del \gitlabrunner\ stesso, i container del \testenv\ sono eseguiti su un Docker host specifico per essi.
In questo modo, per ogni pipeline dei controlli, il \gitlabrunner\ deve solo eseguire il container del \testexec.

In ogni caso, l'host su cui il \testenv\ deve essere eseguito è configurabile mediante la variabile d'ambiente
\envciexecutor, consentendo quindi di configurare dinamicamente questo parametro. Inoltre, dato che virtualmente
ogni controllo deve specificare l'indirizzo IP del proprio target, nei file di input è possibile usare il
placeholder \envciexecutor, che viene sostituito poi dal \testexec\ al momento dell'esecuzione con il valore
assegnato alla variabile d'ambiente con lo stesso nome. In caso in cui questa variabile non venga specificato,
\testexec\ utilizza come valore l'indirizzo IP dell'host su cui è in esecuzione.
